數百市民包圍香港電台 怒斥其報道失實、煽暴亂港

2020年01月19日 09:15 稿件来源：香港新聞網

數百市民包圍香港電台 怒斥其報道失實、煽暴亂港。 圖源：香港《文匯報》

香港新聞網1月19日電 據海外網報道，香港團體香港政研會昨日(1月18日)發起“天下圍公”活動，約400名市民在香港電台(港台)外集結，抗議香港電台報道失實、煽暴亂港。他們批評港台作為公營電台，有責任要幫政府宣傳及解釋政策方針，但港台在“修例風波”至今都在幫泛暴派扭曲事實，完全偏離港台應有的職能。

據香港《文匯報》19日報道，一眾香港市民昨日在港台外揮舞國旗與區旗，高呼“香港電台，非常偏頗”等口號，手持包括“打政府工，美化暴徒，反噬政府，醜化警隊”、“改組電台，刻不容緩”、“立場偏頗，枉為傳媒”等標語，並將“一人一封”投訴信交給香港電台。

主辦組織香港政研會主席鄧德成批評道，港台不但報道非常偏頗，且節目的收視率都很低，甚至有節目更為零收視率，反映出節目質素非常低下。

他們要求港台馬上辭退不稱職的記者與工作人員，並要求設立收視問責及內容監察制度，以及港台發展評議會及賬目評議會，讓市民能參與研討港台的定位與發展，確保經費運用得宜。

有參與集會的市民批評道，港台在報道“721”及“831”等事件時“完全沒有發掘事件真相”，且每天有13小時的節目是重播，是“浪費公共資源”。

自香港爆發“修例風波”以來，香港電台的部分節目不僅沒有說句公道話，保持政治中立，甚至幫助“暴徒”煽風點火，在報道上大肆抹黑特區政府和香港警方。此前，愛港團體香港政研會就曾發起“萬人包圍香港電台”活動，抗議其縱容暴力、報道偏頗。上千名愛國群眾揮舞國旗，高喊“垃圾電台”等口號，並在外墻貼上“支持警察，全賴有妳”的標語。

抗議者表示，香港電台作為政府全額撥款的公共媒體機構，在最近動亂中，部分節目對於非法示威和暴力活動報道極具傾向性，片面指責香港警察和政府的止暴制亂的合理合法行為，要求香港媒體“持公報道，保持政治中立，不得煽動暴亂”。

數百？睇過係唔係過百人？

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android

有沒又去L左隔離

發覺個中聯辦換佐人 開始更加肯洗錢了

晒氣啦

去到十五分鐘唔夠影完相就出糧

【跪求】twitter要人！今日集會好多外媒有報，但無人推！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

做直播失實
即係CG嚟?